% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = uk_UA

\input{bilety_macro.tex}

\newcommand\PathSp[3]{\mathcal{P}(#1,#2,#3)}

\begin{bilet}
\item
Гомотопії, деформації, ретракції, деформаційні ретракції, гомотопічні еквівалентності та зв'язки між ними. 

\item
Теорема про підняття гомотопій для накриваючих просторів (з доведенням).

\item
Фундаментальні групи скінченних графів.
\end{bilet}



\begin{bilet}
\item
Розшарування. Локально тривіальні розшарування.
Теорема про підняття гомотопій.

\item
Компактно відкриті топології.
Експоненційний закон для локально компактних хаусдорфових проторів (з доведенням).

\item
Зв'язок між підгрупами фундаментальної групи топологічного простору та його накриваючими просторами.
\end{bilet}





\begin{bilet}
\item
Розшарування їх види і властивості.
Точна послідовність гомотопічних груп локально тривіального розшарування.
Приклади її використання для обчислення гомотопічних груп.

\item
Фундаментальна група топологічного простору.
Означення, основні властивості (з доведеннями).

\item
Нехай $\{A_i\}_{i=1\ldots,n}$ -- скінченне замкнене покриття топологічного простору $X$.
Довести, що відображення $r:C(X,Y) \to \prod\limits_{i=1}^{n} C(A_i, Y)$, $r(f) = (f|_{A_1}, \ldots, f|_{A_n})$, є гомеоморфізмом на свій образ.
\end{bilet}



\begin{bilet}
\item
Показати, що кожна сильна деформаційна ретракція є одночасно деформацією і деформаційною ретракцією.

\item
Накриваючі простори.
Основні властивості. Єдиність накриваючого шляху (з доведенням).

\item
Показати, що якщо $Y$ -- локально компактний топологічний простір, то відображення композиції відображень
\[
\mu: C(X,Y) \times C(Y,Z) \to C(X,Z),
\qquad 
\mu(f,g) = g\circ f
\]
є неперервними відносно відповідних компактно відкритих топологій.
\end{bilet}





\begin{bilet}
\item
Головні розшарування.
Характеризація тривіальних головних розшарувань (з доведенням).


\item
Копредставлення груп. Теорема Зейферта - ван Кампена.
Обчислення фундаментальних груп скінченних графів та компактних поверхонь.

\item
Довести, що якщо існує (сильна) деформаційна ретракція $X$ на $A$, то відображення вкладення $i:A\subset X$ є гомотопічною еквівалентністю.
\end{bilet}



\begin{bilet}
\item
Показати, що  неперервне відображення $f:A \to B$ є гомотопічною еквівалентністю тоді і лише тоді, коли для кожного топологічного простору $X$ наступні відображення
\begin{align*}
& f^{*}:[X,A] \to [X,B], & f^{*}(\phi) = f\circ\phi: X \xrightarrow{~\phi~} A \xrightarrow{~f~} B, \\
& f_{*}:[B,X] \to [A,X], & f_{*}(\psi) = \psi\circ f: A  \xrightarrow{~f~} B \xrightarrow{~f~} X.
\end{align*}
є бієкціями.

\item
Обчислення фундаментальної групи кола (з доведенням).

\item
Регулярні накриття та їх зв'язок з діями груп.
\end{bilet}





\begin{bilet}
\item
Нехай $X,Y$ -- топологічні простори, $x\in X$ і $e_x: C(X,Y) \to Y$ -- відображення обчислення в точці $x$, тобто $e_x(f) = f(x)$.
Довести, що $e_x$ є неперервним відносно компактно відкритої топології на $C(X,Y)$.

\item
Гомотопічні групи та відносні гомотопічні групи.
Точна послідовність гомотопічних груп пари. Доведення її точності.

\item
Довести, що якщо існує деформація $X$ на $A$, то відображення вкладення $i:A\subset X$  є гомотопічною еквівалентністю.
\end{bilet}



\begin{bilet}
\item
Комутативність вищих гомотопічних та відносних гомотопічних груп (з доведенням).

\item
Довести, що для довільних трьох точок $x,y,z\in X$ відображення композиції шляхів $\mu:\PathSp{X}{x}{y} \times \PathSp{X}{y}{z} \to \PathSp{X}{x}{z}$, $\mu(\gamma,\delta) = \gamma\delta$, є неперервним.


\item
Показати, що множина $E[X]$ класів гомотопії гомотопічних еквівалентностей $X \to X$ топологічного простору $X$ утворює групу, а відображення $q: H(X) \to E[X]$, яке ставить у відповідність гомеоморфізму $f\in H(X)$ його клас гомотопії $[f]$ як гомотопічної еквівалентності, є гомоморфізмом.
Як описати ядро $q$.
\end{bilet}





\begin{bilet}
\item
Показати, що для довільних неперервних відображень $F: X \to Y$ та $G: Y \to Z$ відображення
\begin{align*}
& G_{*}: C(X,Y) \to C(X, Z), & G_{*}(f) = G\circ f, \\
& F^{*}: C(Y,Z) \to C(X, Z), & F^{*}(g) = g \circ F,
\end{align*}
є неперервними в компактно відкритих топологіях.

\item
Стягувані простори. 
Їх різні характеризації (з доведенням).

\item
Нехай $G$ -- топологічна група.
Довести, що її фундаментальна група $\pi_1(G,g)$ в кожній точці $g\in G$ є комутативною.
\end{bilet}



\begin{bilet}
\item
Нехай $A\subset X$ -- замкнена підмножина топологічного простору $X$.
Довести, що відображення обмеження $r_{A}: C(X,Y) \to C(A,Y)$, $r_{A}(h) = h|_{A}$, є неперервним відносно компактно відкритих топологій.
    
\item
Теорема про існування накриваючих просторів (з доведенням).

\item
Нехай $G$ -- топологічна група з одиницею $e$.
Визначимо відображення множення петель $\alpha,\beta:(I,\partial I) \to (G,e)$ в точці $e$ за формулою $(\alpha\beta)(t) = \alpha(t)\beta(t)$.
Довести, що це множення коректно переноситься на класи гомотопії петель і визначає на них ти ж саму структуру групи, що і звичайна композиція петель в $\pi_1(G,e)$.
\end{bilet}